Router路由器 集中討論區(19)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通>高通>>>>聯發科>intel

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300
$1500+: EA9300 / Synology RT2600ac
$2000+: GT5300 / EA9500s
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88u / AX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

ASUS Aimesh: (擴充/入門之選)
適用於以下機型：
RT-AC66U B1
Lyra Trio
AC68U
AC2200 Lyra
Blue Cave
RT-AC86U
AC3100 RT-AC88U
RT-AC5300
ROG Rapture GT-AC5300
RT-AX88U
ROG Rapture GT-AX11000

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Big Brother is WATCHING YOU!!!

Lm

知唔知最快幾時有ax mesh
想換mesh但又想要ax

最近好忙，小左做打手

Orbi rbk852 出左啦，不過成6k+

去唔去得過?

老灣機城留名學野

公司埋尾好多野做 又要考試

老灣巴都光臨

暴徒留名

應該決定買86U，唔記得NetGear定ASUS有針對PS4 Gameing做setup

68U先啱

留名

長用黎講 86u會爽好多

lm

87u有咩唔好？

好似係高通垃圾u

87收左皮好耐啦？

以 802.11ac 搭配 802.11n 可達 2334 Mbps 的頻寬，享受全新層級的無線網路效能。 Broadcom® TurboQAM™ 技術提供 2.4 GHz 頻段 600 Mbps 的同級最佳速度，且同時提供 5 GHz 頻段最高 1734 Mbps 的速度，比最新三頻 3x3 分享器還迅速，讓 RT-AC87U 在分享器競速中脫穎而出。

好似broadcom

我自己好怕三支香既放廳

其實我用緊87u 屋企兩部iphone11

行緊broadcom既AX有？

88u
Rax80
Rt-ax3000
Ea9350

仲有冇？

呢個ac87u 同ac88u
都好似係當時伏機之一
先令到68u跑出
再出ac86u補完
怕三支香可以諗下orbi單隻版

唔怪得ax88u都伏伏地 同ac88u一樣樣

88u伏咩？
利伸 Asus fanboy>orbi fanboy

考慮緊出唔出ax88u
請問邊到伏

我唔知點解隔兩三日就斷一次 斷到要reboot先無野

又係我問S 記router 既野
留意到個memory 經常都用成50% 以上，係咪正常？
如果唔係，應該點處理？

AC86U係咪堅可靠？

ac86u wifi 打傳說好lag 有冇特別野set?

原來ASUS AX3000 係Broadcom
ASUS AX58U 係intel
個樣一樣

想請問一下，mesh wifi 黎講
orbi 係唔係穩定過velop
見依家rbk40 落到1980

睇介紹 Synology RT2600ac 好似好正喎 想試下

用緊，摸索中
多左隻s 牌nas 咁
係無得行raid 咁解

最近要買router左好耐
研究左好耐

要wifi6+wpa3既router全部都好Q貴

結果最後因為貪個樣+見到平價
入左隻絕版apple airport
估唔到dl up都有近700Mbps (iphone11)

希望隻野可以挨到wifi6+wpa3既router降到$1500

調返轉就係，orbi 最新版firmware 炒到啪啪聲

我都好耐無update,做咩事

Netgear update firmware會出事
次次新firmware十次有八次都冇好野

咁點搞？ 用出廠算？

還是聽人講up完要factory reset 再人手set返

咁大劑，velop 又聽講好似唔太掂，咁應該買邊隻好

Netgear ax4呢隻入門wifi 6 router掂唔掂？？
定Asus 入門個隻wifi 6好d

我見華碩隻ax3000 5g都係2x2 仲要行ac好慢下

我退而求其次$1150買左86u代替用左四年幾既87u算

AX要行AC都快既就要二千尾

想買但係好貴
值唔值得買

Ac行返1200
仲慢過依家用緊果隻

r7000 wake on wan係咪冇可能搞到?
刷merlin 邊個Xwrt-Vortex version最好?

ax3000 有得unlock 4x4
港版唔知得唔得

黎緊由500上1000mb上網

依家用緊dlink 600上限
電腦 同ps4插lan線
一開ps4 打機
其他電話 pad裝置打機嘅都即刻疾左

想問
如果新router應該買邊款
電腦 ps4 電視
加埋屋企人嘅話 都有8部野連wifi
已經有啲連5hz 有啲就預設

筆值 連兩條新lan線 2000左右
期望電話打機唔好疾到一格格
少疾都可以接受

唔該巴打

差開少少 想問吓google nest Wi-Fi 有冇人用緊？

定係用對google Wi-Fi 好D

利申屋企6，700呎，唔打機只係上吓、綱。求穩定就得即係唔好要個個星期reboot 1次

依家諗緊Linksys velop / google Wi-Fi / google nest Wi-Fi

有冇link望下

今日中田sales先介紹完R7800

請問linksys EA6350 點睇V幾？ 打算flash dd-wrt

想買隻support 5ghz 的WiFi 手指 有冇推介
本身router 用緊Orbi rbk23
手指用返Netgear 好定係其實冇所謂
如果Netgear 的話 A6210定A7000好
Rbk23係400+866+866
A6210係300+867
A7000係600+1300
其實係咪A6210夠用？

想問如果想係router set nordvpn，係咪要逐個server 整？

同埋connect 左去vpn 之後，上唔到d block 左外國ip ge 網，應該點set

冇所謂嘅，ram當然要嚟用，唔通睇咩?

佢有SWAP設置咗，如果有插SD Card嘅話，唔夠ram就會用SWAP釋放ram出嚟，放心

係，vpn client逐個設置

咁我慢慢搞啦

但係上左vpn 之後上唔到d block 外國ip ge 網，點搞？

換個server

但係如果個網只接受香港ip呢？

唔明? 如果係網站block咗IP,換個唔block嘅就得，冇其他方法

仍然係講緊tvb
琴晚set 左個us server 之後就上唔到mytvsuper
呢個一定要整埋先

新po 留名

請問4G router 有冇推介
係咪ASUS好過TP LInK

google wifi
水貨
三隻版拆開賣
淨係要一隻有冇伏？

我都好奇點解會咁

Ax firmware有問題？

想問下如果部NB唔係AX(部機2件前應該9成唔係)係咪加隻AX嘅RECEIVER就行到?

如果係可能連AX ROUTER一齊入埋

ac58u 定 r6260 好?thx

屌個走廊冇電制 係咪用咩都冇用
個router 係廳
我係房用緊extender 吊命

WAP邊隻好

係就ac58u or ea6350v3
r6260 用mtk u

你部nb 可以換wireless card? 換到就買張intel ax200 加落去就得

我Ax92u, 1G Netvigator

岩岩買左ASUS RT-AC66U
屋企有光纖1000Mb上網 由PCCW 光纖modem 駁去router
電話連WIFI, PS4 Lan線連 router, 兩部機最快都係得9xMb,
WIFI就用緊5Ghz, 唔知邊到出左問題, 點都過唔到100Mb

你係咪得100mbps plan 咋

你條lan 線係咪 cat5e以上？

modem直駁電腦有800Mb

係

你admin page 到有冇鎖左100mbps 速？
有d ui 好似有得限 lan port 速

Wifi上網搵過已經咁SET
Lan 就開左Jumbo Frame都係得9X幾mb

睇嚟要換機

個Router有問題？

你試下 reset 再 setup 一次
都係咁 都應該係router 出事

好 唔該你

原來最快都係AC86U

我右下Status WAN 個到得100mb,
係咪姐係鎖死左?

應該係，應該有1G的

我用緊PPPoE, 上網睇光纖要用DHCP?

你問下isp
有d 光纖modem port 位 得100
不過你話 直出pc 有1000 都應該插啱

唔敢肯定,所以都係買隻RECEIVER算....

或automatic ip

係喎 我試齊AX8 AX88U 唔係AX4果堆平野 估唔到86u最快

AX係upload快左就真

搞左咁耐 好似係條線既問題

買條Buffalo cat6 啦，用左十幾年都冇問題，又唔貴

奇怪就係明明有幾條同一個地方買, 唯獨係駁router個條得100mb.
其他幾條線都上到去1g

其實100MB寬頻用唔用得著呢幾款？
定r6220都夠

點都係揀ac58u

願聞其詳

想問下Ching

屋企1000mbps 用netgear or asus ax11000

或者 asus ax3000

係唔係最多跑到7xx mbps

同埋想問Netgear 同 asus邊個好啲！

買高通u 心理上都點都好過聯發科既

netgear r7000以下既型號(非nighthawk)都係用mtk cpu 而且得2年保養，所以如果唔係r7000或以上型號就唔好買
但asus ac58u linksys ea6350v3 雖然係入門型號 但起碼用高通u 唔快但穩定好多

我之前試過
你要打去netvigator到叫人幫你reboot

用咩手機？

iPhone 11

你唔係試過直出pc 有1000咩

想問下公司行domain
如果想插隻usb adapter 落部desktop做熱點 share wifi 係咪冇可能?

屌佢地老母成日整D假線出黎。條線標住5e。但係得4條芯

求賜教

想問下部機一down game 過百mpbs 就會斷線 有無解決方法
無limit 無開Qos
Router用緊中移動送果隻GS2210

pish

呢個router由支鬼移動develop, 監測住見用量高咪斷吓線，68蚊1000M家居寬頻唔超賣點為皮? 支共補貼都要圍吓數㗎

冇救

唔該巴打先
想問多樣野就係 我部xs max 連住5GHz 個wifi 會無晨晨斷線(訊號滿格,但上唔到網) 連2.4G果個又無問題 想問埋點解會咁?

4嚿水送嘅支產router,乜嘢問題都會有，作為家居網絡第一度防線，用7-8嚿水買個好啲嘅非支產router,用上最少4、5年，何必走去嘥時間研究佢?

換router解決晒，支產router賣得平，好似硬件好勁，其實其他部份用垃圾元件，電阻電容嗰類，咪唔穩定，firmware更加垃圾，只會花時間搞啲監控嘢

換ISP換Router
貪平用支國貨無好野
President Xi is watching you
代價由私隱付出

thx

講得無錯 router錢真係唔好慳 唔係就比錢買難受

駁router個條線唔知係假線定壞左

你唔係用返 直出果條試？

有無人買左rbk 50 成日斷線 (iphone)
明明隔離房之前收得好好, 1update 左 firmware 就出事
個子成日都斷線,反而個母好好

我個n66u仲用緊，當時買唔知1000蚊咁上下，而家第八年，計番嚿零水一年，不過遲啲都會將佢退役，事實已經落伍晒

N66u真係用到會打爛佢既垃圾黎
Fw廢到越改越慢 又斷線

Netgear 官網做緊優惠,佢隻Orbi AC2200屌唔屌得過?
屋企用緊HKBN 1000m

係咪兩隻唔同firmware?

Rbk20?

1樣都係最新firmware

試下reset?

想換router

有咩推介，想簡隻可以block TVB website嘅

但係RBK20同43個價差咁遠既
剩係多左兩個插頭?

可以咁講，係rbk20減價姐。我上年買rbk23大約2700

RAX40 - AX4 vs 86U點揀？

定係直上rbk50好呢
見佢一口氣減成千蚊, AC3000同2200分別大唔大?
我上網見話速度上冇分別, 剩係coverage 有分別?

你屋企幾大使唔使用到rbk50咁勁抽

1000多d咁啦,不過係長方型
依家用緊個隻router 入到房就收唔到

我同你差唔多，你睇下第一頁floor plan。擺位差唔多

所以巴打你覺得2隻(AC3000), 定係3隻(AC2200)好?

話左啦 orbi fireware 經常出事

3隻好啲

Ok, thanks bro

must be ac86u. Don’t choose rubbish rax40

Mergear 感謝日 好唔好小

唔急用就等WIFI6+WPA3降到合理水平先入手啦
而家router係處於過渡時期
唔值得投資太多

老灣巴 好肯定再補充 千萬唔好買ax-4

咁決定86U了，夠晒做，同埋裝Netvigator果陣送條Cat5e 3M用嚟駁Router WAN有冇影響？

無問題既 cat5e夠做 1000m無問題

提早同Sales講3日後生效，頂唔順HXXN
本身有裝nowtv，唸住係nowtv條Fiber分多條出嚟比上網，點知係重新再拉多條Fiber依家有兩個屎為Modem搞到電視櫃勁撚多盒
BTW 其實放Router係咪放最高位會好啲，之前放電視櫃，依家唸住放廳既高位

香港地真係無咩供應商好揀
比我唯有揀pccw
Router訊號指向性其實係偏向下
放置高位一係係最佳

我都係睇中一個medem出哂nowtv 同上網
轉左pccw

用app一個號 睇哂nowtv同pccw
我唔知你分開左會唔會2個賬號

申請pccw個時要同sales 講要一個modem出哂nowtv同上網

巴打你幾錢個月
我簽3年每月152蚊 有2樣禮品送
太古城區

我自己用開舊款netgear (wndr3700)，都幾穩定
最近幫屋企人買router, 諗住都係netgear

要求唔高因為佢條line 得8M, 都係放工用吓ipad手機上網咁
諗住平啲唔使上R7000, 想問R6260 夠穩定嗎 ?

我以前都用8M
直接cut左屋企個寬頻
join無限plan/玩卡
手機share比ipad好過啦
8M連睇youtube1080p都唔掂

唉我同佢講咗上 HKBN/smartone 100M/1000M 重平過 CSL 8M，不過可能遲啲先同佢攪

之前都有諗過簽now，但係一見到係要插隻屎為就pass
而家簽左3, $99 一個月1000mb

asus rt-ax3000 有冇巴打用緊?
呢隻掂唔掂?

我未試，Netvigator後日生效，啱啱先拎隻Router 86U

Nowtv modem應該攞唔到IP

Nowtv插左modem應該都自動波

已入手86U
原來Netvigator果邊已經啟動左服務，跟返1樓既設定測速呢個速度正唔正常？

iPad嘅mytvsuper點block？
Block 左 link app都仲上到

想問吓咁多位，我用netgearAX4 電話同desktop都連到，惟獨是laptop連唔到，連嗰WiFi 都search 唔到可以點搞

係咪部laptop唔support wifi6

但係wifi6唔係都會向下兼容咩

想請問一下，用lan線連上到網但電話detect唔到wifi，係咪姐係router壞咗？

正路係
不過如果router set左ax only應該會唔得?
我自己用緊ASUS 86U無AX router我都唔sure
同埋AX4好多苦主 不過都係話斷線多唔係連search都search唔到

斷線我又冇喎

你係經router條lan線上到網? 咁有無試過除左手機,其他devices de唔detect到wifi?

同埋可以reset部router再試下

新屋裝修緊，因為係舊樓上手業主裝修過，宜家廳有兩個網線洞，所以想問下點樣分邊個係原裝入屋位？

會唔會係部laptop壞左
試下手機share wifi連唔連到?
laptop無壞就試下Reset部router
試下無加密搵唔搵到先

聽朝試試先

係，ps4都試過 都係detect唔到，reset完係咪會重置咗個pw?我驚自己整唔返，同埋我部router係和記俾嘅華為嚟

Good choice 我都用左一星期 差唔多數字
穩定過幾隻高級AX

唸住最少600幾至700mb，大家都係咁就正常

reset完理論上會用返default password
應該說明書會有寫, 或者你google下個牌子睇下有無人講係咩password
如果最後都係無wifi, 咁好大機會router有問題

好 我搵下先，唔該晒師兄

岩岩由100mb 上左500mb plan
用AC68u 係咪已經ok? 剩係for 手機 電腦上網用 有冇人知wifi個速度係咪都可以去到500mb?

岩岩轉1000MB 光纖 想轉router 見netgear 減價 有d 興趣 求巴打推介
300幾呎公屋四方形 平時電話打機多 屋企4人用
暫時睇岩
RAX40-AX4 $1190
R7800-X4S $1228
XR300 $999
N6400 $629 (唔知會唔會太廢）
求幫手 或者有其他推介

R7000 / AC68U / EA7500v2
如果多機用就ea8300三頻

68u去唔到500mb
最多300-400左右

請教多樣野 cmhk送呢舊野
ONE Gateway智能路由器
佢既wifi速度係咪都唔會上到500mb?

有巴打講68U 得3-400mb
其他兩隻食唔食到1000MB
7-800 都收貨

其實AC68u 同呢舊cmhk送既野 係咪分別唔大？

用緊100M HKBN，之後有機會轉1000M
router用緊asus rt-ac1200，但係我喺房會收得好差，而且一有屋企人睇片就會好慢
所以依家想換router，budget1000內，依家用緊果個可能會做repeater
暫時睇啱
asus ac68u
Linksys EA8300
唔知有冇其他推薦？

之後間房會整個wifi投影機同埋wifi喇叭，所以間房收得好好緊要，依家就搞搞個router做定準備先

有巴打知道

Ac router wifi冇可能上到咁快
你預500mb左右已經係ac極限
行lan線先出到1000mb
至於你話想足少少可以選擇ea7500v2/ac86u都上到500mb左右
以wifi黎講已經好快同好夠用

另外如果真係想再行快d就要選ax router
但市面上好少少既ax router都要$2800左右
仲要你部電話要support ax先有機會行到700-800mb

佢送比你果舊野好廢

100mb
千5呎，預左唔快，但邊部cover到範圍大？

明白 唔該巴打
AC68U 同 R7800-X4S 兩隻對比有咩評價
除左不直外

想問個低B問題
用HKBN 100M
成日上網會斷下又連返返咁，reset完個router又好似正常返咁，究竟點樣先知道係個router壞定個台問題

ax router tplink掂唔掂 見ax10價錢吸引

TP-Link支那牌子

netgear太大部

上到ac 3x3 mimo
理論1300mbps
我隻66u b1 client iphone 8+上到近600mbps

client macbook pro 15” 3x3 mino已經上到近800mbps

ac 3x3 mimo邊有咁慢 上500mbps常見
ac86u 4x4 mimo 600mbps以上都常見
係2x2 mimo先唔過500mbps

Orbi Router (所有drive)成日連左2.4G wifi 唔會自動連5G wifi
可以點攪
2.4 感覺無咁快, 既然成日無5G (連唔到)點解要買咁貴既router

咁asus

rx88u 好似ok wor

netgear ax4 都係太牙炸 魔鬼魚咁

請換一下 無線網絡卡
ASUS AX3000 同 Gigabyte ax2400 邊隻好啲

係喎你岩巴打
我果陣用66u未有iPhone 8
66u的確上到500以上

唔怪得知
我部iPad Pro 10.5 最多都係500

用mesh wifi la, 基本3機都夠1500呎
linksys velop 雙頻版3機ac3900 大概$1600

垃圾牌子 垃圾router 垃圾cpu

asus la. asus 係用intel ax200

velop 雙頻真心抵玩
wifi連副機 再用lan 出俾pc 都上到400mbps

用左幾耐？

一分錢一分貨，算抵玩

1個月未有

可能要去代理問下or換，因為我未試過咁，最多係device距離太遠

我上邊都講過，orbi 係無得分開2.4G 同5G wifi, 佢係經常會自動派左2.4G wifi 唔識上返5G wifi
唯一解決辦法係將5G wifi 功率教到100%, 將2.4G wifi 功率教低啲

普通公屋單位
上網HKBN 1000mb
2部pc lan + 幾部電話ipadwifi
wifi 6 有冇邊隻推薦???

Velop

個D AX1500係咪得TPLINK有??
定係AX3000 都入得過?

ax3000 得asus 個隻買得過，係用broadcom cpu
netgear 同tp link 都用intel cpu
同埋咪撚買支那link

岩岩買左ASUS隻AX3000 轉頭裝

就係想換走隻大陸舊野lo...
唔該哂清!!

轉頭裝即係點??

裝完

頂, 7左, sor

買幾銀?

AC86U同AX3000比又如何?

前提係我未有行AX嘅DEVICE...

咪撚買支那link

知啦～

想問下如果要多lan port既router有咩推介？
見d人話ac88u係假8port

加多百零蚊買多隻linksys switch

點假法

好似話唔係每個port行足1000mb

ASUS AX3000 係咪得TFU GAMING個隻先係用broadcom cpu？
見佢有2款AX3000

唔係 普通果隻都用緊broadcom
個盒有印住

初初出個陣好似聽過，好似最尾兩個port 得100Mbps
但依家圓個啲應該冇呢個問題

圓個啲？

*買個啲 打錯

咁OK WO...

巴打部r7800有無拎去保養

隻R8000 5Ghz成日間歇地癡線

印象大概3年

想問下Wi-Fi 6有咩推介 2000$內？

啱啱買左部r7800換走左屋企部垃圾tp link
屋企行1000mb
點解換完宜家睇speed test 都係得100同900mbps？

勿買AX4

村屋 2層 得條30Mb水喉
想解決2樓收得差既問題
Device大概10部左右
最高性價比係咪velop ac1300 3隻?

ea9350,等佢落到腦場開賣應該唔洗$2000
我都等緊

哇屌 有link字 不了

yes velop 雙頻3隻夠做

linksys 係美國牌子黎

Linksys喎

平時冇留意開，有人同我講有link字都唔好用

想請教下各位巴打，R6220點樣可以限某個device既速度？
搵到Qos但冇咩用，唔想家中老人成日睇d五毛youtube

想問下 屋企呢家 用緊個2in1 華為modem+router個垃圾plan
如果呢隻2in1 駁多隻router會唔會好d
定係都係仆街

請問下
我用開果隻tp link wr941n router，呢排成日斷，唔知係咪太多devices一齊連(3-6部)，係咪要換過部?

換啦tp link垃圾

Ausu隻AX11000同Netgear果隻有乜分別？
邊隻好啲？

TP-Link就算鳩數啦，換過部冇咁嬲

多部devices連線想穩定啲有咩選擇?

屋企幾多呎？
用緊幾多MB寬頻上網？

400呎左右, 100MB
平時router放廳, 係房上網易斷wifi
最好有個USB
利申:部tp link係人地買既，用左十年，果時咩都唔識，對唔住各位大佬

Tp link
100m就ac58u

gigabyte wbax200 配hkbn 1000mb wifi有460mb/s 左右算唔算okrouter用hkbn原裝

除左nest WiFi 子母機 USD 229

仲有咩子母機選擇

呢隻? 拿拿聲打上PCCW換走佢

我用緊係hg8040h 係唔係真ip?

我老母屋企個部就係白色 唔知點解佢個modem可以用到2個port位（佢用pccw都十幾年）

佢話唔撚比換

Velop
Orbi
標準 mesh wifi 答案
再按需要 買2粒/3粒 雙頻/三頻

間房完全收唔到廳個wifi，而房有一條廳拉入黎嘅Lan線俾desktop用。
所以想買個平既router放喺房到做assist point放wifi加駁desktop用，暫時搵到最平而又有GIGABIT Lan嘅router係Linksys E1700 N300。
想問吓會唔會再有好D嘅選擇
唔該咁多位

用緊HKBN用屎為Modem又係唔俾換

其實有冇計？ 例如係router set d咩可以令華為modem拎少d資料

利申電腦白痴

咁深奧嘅問題
唔係hacker都答你唔到

真係唔識嘛sor
佢又冇得換焗用華為modem

唔緊要
我都好想換走佢

以前試過搵pccw，寧願轉隻冇wifi都唔要屎為
結果當然係換唔到

邊到買router平啲？想買linksys

黃金3c

硬件上一樣

AC58u 定 R6220 定 EA6350 好? 用緊300m
300呎 放廳

買左Velop AC2600 2隻裝
WIFI 回傳 隔一個牆就連唔到

會咩 2.4G 實連到㗎啵
慢d姐

房果個一直斷 連唔到

新買 啱啱setup？
我廳一隻
尾房一隻
冇問題
你試下 拍埋一齊set好左先
跟住先搬入房 開機

如果拉到線既話買邊隻mesh好？
因為拉到線但最入個2間房都收唔到wifi

R7800
86U
巴打們會點簡

我想問和記1000m 用咩modem?

想請問下flash dd wrt呢度討唔討論

要擺下唔同位試下

我屋企8百幾尺, 個Modem同Router放廳, 最入間房要穿幾塊牆.
想問如果我先買個Router - Linksys MR8300先, 如果OK就最好.
如果唔OK再加Velop AC3900, 可行嗎?

王型單位
可能牆太厚

試過熄左一部係收到WIFI
但另一部係咁紅燈 唔知咩料

將主/衛星放近走廊，睇第一頁我個個floor plan做參考

理論上係，要買返可以獨立加上去，ac3900好似係3隻裝，自己衡量下要買幾多隻

衛星連埋lan線係咪唔洗理擺位

拉到線就買雙頻mesh velop 2隻

velop ac3900 係3隻裝黎
買mr8300 先，再後加單支雙頻絕對無問題

可以咁講嘅
除非你一頭一尾咁駁 之後仲有 wifi 盲區

mr8300 唔係3頻？
加一隻 ac2200 好似好d

iPhone 唔識轉5g WiFi
到入到房仲連緊主機2.4g

你點知？
我通常入房就 留意到 訊號變弱 再突然收爆
有時check個 app 有寫連緊主機
但速度冇大問題 就冇理
唔知係個app 錯/遲鈍定咩

我都係入app睇

你行test 係咪2.4g 嘅速度

Speedtest 係5g
App入面係2.4g

搵極APP入面 冇得單獨SET設備只行2.4g

個app 真係流流地

只可以 分開 2.4g 同 5g 2個SSID

睇佢加多隻係係for 純粹wifi extend 定想快囉

app 係只show 到一個wifi 名 ，你一係用web ui 分開2.4G 同5G wifi 用會好啲

請問點解要換走佢?
我個WIFI有時收得好慢,會唔會有影響

Thanks giving 買router 避監控

Upload 快過download
有乜要set

我淨係set 做美國就算
邊個快d 冇咩所謂
隔日再試又唔同

唔該師兄

有咩推介

有無有人用Netgear RBR20 AC2000?

有無人用netgear orbi app control 2個network?

高登平啲...

1000呎3房淨係用一部MR8300夠唔夠做?

邊隻好啲？

最好加個velop係中間位

琴日買左隻86u希望會收得好啲

我諗你指兩個netgear router?

想請教下咁多位巴打，我依家隻router（紅色）好近電視，而且又係幾年前ge貨仔（仲用緊802.11n），依家係藍色個2個位wifi已經唔係幾收到

咁ge情形，換隻 RBR20／EA6350v3搞唔搞得掂（8個devices左右）
同埋我有frd話netgear（＜＄800） 都唔錯

巴打邊到買 幾錢

灣仔 1210

我都係188買

兩個屋企
兩個router

Ching

r7800 86u
點簡好

我係298

打錯，298 UG樓先啱

兩個都用orbi？定點，可能要log out再log in唔同ac

大約300呎

如果想買AX11000
係香港買定newegg/amazon好?
我見香港貴過後者足足成2k...
點解可以差咁遠

成日都係咁 應該因為香港要交租
我Tripod同Headset都係因為平幾舊係amazon買
不過要留意下咁樣買有無保養就真既

用緊,之前買會平左, 不如等black friday?

ac86u for sure

都好,仲有幾日就到
想問下你依家用緊邊隻轉插?
同埋Firmware係咪去返HK ASUS到update都得?

兩個都用ORBI

未必得美牌asus系統/制式未必一樣

唔知有無港版FIRMWARE，同埋唔知用唔用到？
美版OK，IPHONE 11 pro 開心使用中

OK,咁我到時係咪淨係買2腳轉3腳就可以?

ASUS AX56U/AC68U/AC86U
3隻點揀好

單機AC86U vs VELOP mesh 邊個會好啲?
1000呎三房, HKBN1000mb

咁梗係加幾百買RT-AX3000啦

仲同人清舊貨

巴打你認真？
我都諗住出86U

RT-AX3000有咩好?

ax3000(ax58u)出名伏㗎
煙條u
想收好啲要mesh wif

低階嘅AX分分鐘仲差過AC router
Asus AX起碼買AX88U

Mesh WiFi 速度係咪唔夠同價單機Router?

依部有冇伏?

伏
爬下文就知啦

睇置頂先
1000呎應該要mesh

置頂應該可以回答晒你問題

本身諗住AC86u 上面有清話幫人清舊貨

呢個反而唔驚
最大問題係你成千尺一隻router未必夠覆蓋
mesh wifi穩陣啲

比86U收得好好多
多左條天線

你邊到睇到asus ax3000 係煙條u broadcom u 黎架ching

ching 眼見4條天線唔係就等於勁過3條天線架

asus ax3000 2.4GHz 2x2 5GHz 2x2 天線黎，姐係4條單頻天線 只係等於2條雙頻天線router 範圍。
相反ac86u 係2.4GHz 3x3 5GHz 4x4 天線 範圍點都大過ax3000

我2部都有現成,同一個位,AX3000係好D

速度點都係86u 快，但範圍就velop 大啲
睇你要範圍定速度

唔係86U用左年幾就燒左就唔駛買AX3000 啦

ax58u 應該係煙條

sorry
應該係broadcom cpu+ intel 網絡晶片

應該wikidevi啲資料先update
應該all broadcom

想請教一下
屋企得5xx尺
其實係咪冇需要買mesh wifi?

係囉 明明我記得香港版賣個隻係叫rt-ax3000, 係用Broadcom u

你屋企正方形間隔定長方形？啲牆厚唔厚先？

我記咗啱啱發佈嘅資料
但係係錯嘅

其實我岩岩見牙石新出左rt-ax56u, 雖然係得ax1800 但只係比ax3000 小左160MHz, 重點ax56u 粒u 仲快左1core 仲要平$500

牙石分得太多唔同版本 我開頭都搞到好亂仲有隻係支那版叫tuf-ax3000

香港出左了
叫電競版

原來係咁

睇落又好似Ax3000 好過86U

yes

ax3000 等有人軟改啦
ax 硬件有4x4

買 ASUS ROG Rapture GT-AC2900 定AX3000 好?

咁未有ax配套之下買AX3000定買返86u好?

ax88u真係花大錢買未來(但到有未來時先買又唔使咁貴/有更好選擇...)

我都諗緊ax3000 定86U
一個wifi6 既低階
一個wifi5 既中高階

pc連隻ac86u每隔幾分鍾就斷一次線
有冇巴打有類似情況?
有冇方法搞一搞佢
thx

買左netgear ax8 , 一兩日就同我斷一斷，up最新firmware 都照斷，呢部野係咪出左名斷

全新都易壞

運費200幾蚊

有無巴打有好提議

有無人用緊netgear入門既ax4
依家用緊兩隻google wifi,唔知換做一隻ax4夠唔夠穿透力同速度可以代替mesh
見依家唔太貴想試下wifi6

終極大伏， 請追post

如果你真係想試wifi6 就買asus ax3000 試左先 唔夠買多隻做aimesh 好過
一係想快啲就行返3頻既mesh wifi velop/orbi

講到口臭 Netgear AX4 係大伏 切勿以身試法

Netgear個隻五千幾
🦷個隻4千尾好似
橫掂都買到咁貴 加多d買orbi ax mash

Ax11000如果放廳入一入房會wifi開始收得差 尾房可能未必收到

到而家ac68u 同r7000 係咪都係差唔多，揀邊隻都無乜所謂？

我用到AX88U 都仲差過AC86U

接收差不多 速度仲慢左

你諗你

呢隻我都係咁 中伏 已賣

原本用緊58U 唔知上AX3000 定86U 好

中咗ax4伏，遲下轉唔轉ea9350好

Netgear AX大伏

暫時華碩AX都麻麻

Linksys我都想知得唔得

本身諗住轉華碩ax3000，但岬諗諗下不如加多少少上linksys

等linksys賣街先

太少用家報告

都係，ax4就係冇留意評價就買咗

多謝巴打

有巴打用緊都話唔錯

硬件係一樣，但叻雞軟件出名垃圾，自己諗

轉啦，賣2千鬆但同ax6000 同一粒u 抵到爛

同問

用落熱唔熱

以前用過幾部 asus 都係熱死

好彩問一問thanks
其實係咪就算放部勁既ax12係廳或者走廊頭
都無可能可以有2隻mesh(走廊頭同中間)收得咁好同快？

我公司d人習慣新買3c野就帶返公司比大家撚下
同一環境下 一樣咁用法
淨係得ASUS會熱死 仲係熱死過幾部
要專登搵把風扇吹住先無事
連$300既小米都仲穩定過ASUS
所以一直都對ASUS d野無好感

一定 我真係唔覺AX大左range 石屎牆咪一樣穿唔到

AX88 RAX80 測試過 同AC86一樣 過牆轉彎一樣死

黎緊black friday 有無邊到推介買ac86u 最好？

最近出果堆wifi6好似都係伏

今日換左部ac58u，完全感受到十年既差異，好正!!!!!!!!

GT-Ac2900同ac86u 分別唔大
所以你可以睇吓上下86u vs Ax3000嘅比較

成功脫離支那野 恭喜
多啲黎分離脫支喜悅

唔知有冇巴打買左

樓上有巴打之前係hkt 買左，評價唔錯。不過腦場好似未見有得賣

中田話28 29號先有

想問吓 喺屋企用緊wifi 有陣時個wifi 會load 空氣，要喺手機setting閂咗個Wi-Fi再開返先變返正常 跟住再用多陣又有呢個問題 係咪router 問題
利申用緊ac66u

我屋企好細咋喎😂
得五百幾呎 有無需要用ax mesh?
同埋我見美森asus ax11000 都係賣3千蚊到
唔知black friday會唔會再平
Asus ax11000夠唔夠用？

遲下去睇下先

各位想請教下ACRH 13係咪一個好選擇

3千蚊真係好抵玩

同AX88U比值唔值俾多100鎂?

鹿兒島玩左7日 好L多香港人

又真係抵玩 仲要免運費

3頻同雙頻 睇下你多唔多裝置連

其實我買兩隻ax11000 mesh埋一齊
同買orbi ax mesh有咩分別

Asus Aimesh係模擬mesh一分錢一分貨 有需求就買真mesh

但係美馬買ax11000 雖然唔係真mesh但應該都唔會差

借位，sor

有人搞緊發起唔比狗入境日本

新手想請教
啱啱搵咗netvigator裝1000m
試咗用lan線駁電腦有9xx Mbps
但用佢個plan跟嗰個modem內置router放wifi出嚟得50-100Mbps

想問係咪買個靚啲嘅router可以改善到？
定係叫佢換第二個modem俾我？

我用緊，冇伏，正

台巴返唔返到黎投票？

放心 都plan到投票前返黎
第一時間一早走投票

用緊EA9350??
WIFI出到幾多MB?謝謝

s10 7xx-8xx，電腦wifi就9xx

想問隔咗一幅主力牆,會唔會都有4-500MB

用緊 wifi唔錯

有冇orbi 用家, 我發現有D 奇怪.
一般用都真係唔覺有咩問題, 都幾快,
但係發現連wifi 個ping 都唔低, 我Orbi 係AP Mode
例如
iPhone XS 經 Orbi ping gateway 都要3-5ms, 有時仲會見到10ms
iPhone XS ping Orbi 兩隻機要20-35ms, 有時仲會上到90ms.
Gateway 經LAN 線ping Orbi 主機 <1ms > 正常
Gateway ping Orbi 隻衛星 5ms > 我覺得可以接受
Gateway ping 連緊 Orbi 既 iPhone XS 要5-8ms.
其實正唔正常?

有冇巴打join左linksys aware
Velop獨有，用wifi黎偵查屋企有冇人同寵物既活動情況

去旅行都可以用wifi去警報，有人入屋就通知我
Ipcam都唔洗用

用緊+1 都穩定

我隔咗一個磚牆一個主力牆都有5xx

唔該巴打，咁都幾勁下

依家有無咩router好用？
本身用ac68u，不過好似係好多年前的產物
依家要買多一個router，新其他定買返ac68u好

幾快喎

佢個功率係幾好嘅， 我住八樓，wifi擺房離窗最遠嗰個角落( 大約兩米)， 落到屋企樓下對出大約40米左右小巴站都收到訊號， 快就唔快㗎喇不過都仲用到嗰下好嘢

Asus ac88u vs netgear ax8
邊個最穩定 今個black Friday 買 唔該曬各位大佬

上網睇netgear 2.4ghz 快過 asus 2.4

屋企HKBN 1000mbps

Ax88u

Asus ax88u vs netgear ax8
邊個最穩定 今個black Friday 買 唔該曬各位大佬

上網睇netgear 2.4ghz 快過 asus 2.4

屋企HKBN 1000mbps

Asus ax88u vs netgear ax8
邊個最穩定 唔該曬大佬

上網睇netgear 2.4ghz 快過 asus 2.4

Netgear不了....

求救 屋企用緊HKBN 1000M router係asus AC86U
連緊兩部desktop 但係得一部行緊1000Mbps 另一部行緊100Mbps
想問下係咪正常 如果係正常可以點樣掉轉兩部機既連線速度
搞左好耐D setting都搞唔到 試過modem直插PC係行到1Gpbs
一連router就得返100Mbps 就算router淨係插100Mpbs個部機都係行唔到1Gpbs

岩岩買左86U 開心使用中
網上含1000MB
xs max download都有400-450MB

有冇巴打試過amazon買router

插咩lan port都係一樣 第2部機1Gpbs 第1部機得100Mpbs
可以點搞

我打算買

Check check條線係咪cat5e或以上先
Cat5行唔到1000M

點解啊 ching

rax40用家表示 月尾出糧就轉Rax80
到時再包膠

check過 肯定條線係行到1000M既
一開始都行到1000M用過一排
之後第2部機都換左條線 上網check過speedtest行到1000M
今日download野見得10MB/s睇返就發現第1部機原來行返100M

Rax40行ac好慢

個人鍾意留意老外嘅評價
AX88U 應該比較common
唯一一部AX router有third party firmware: merlinwrt
老外好重視軟件開發

你果兩部router比較

唔該曬 巴打

從spec同軟件層面睇，穩定性應該牙石會好啲
不過實際上係咪就唔知啦

Ching 想問多句
如果1000mb線 經過router出嚟仲行唔行到1000mb

其實置頂已經預設左

所以應該冇問題

如果本身行到 但行行下突然唔得又唔多正常
我都用緊86u 行緊icable 1000M
無試過咁樣情況
巴打有無試過reset部router?

無錯

台灣佬你好，想問下tp link 哀d mut? Thanks!

條綫有問題？

兩部都用左一星期以上 穩定性真係不敢恭維

我而家唔敢用AX住 等多幾部先 用到三千蚊級都伏

我八字唔夾 用三次 三次都伏到我即賣

衰支那牌子 硬件質量參差 軟件廢 幫中共做疆屍ddos連登

巴打們小弟有問題
黎緊轉pccw 1000m打算轉router 用mesh
屋企長方形
多牆
Device 大約10部
頭痕緊揀rbk50定linksys

仲有想問下係咪唔用得美森貨
電壓唔同

linksys 岩岩出個隻mr9000x 買兩隻做mesh 仲平過rbk50

lm, 都係屋企長方形 多牆 800sqft 到
係咪都係用mesh 較好?

我都唔知係broadband問題定係我隻Velop問題
成日到10點零11點房隻Velop就紅燈 一斷斷幾分鐘

點伏法
係速度問題
Setting 問題
定stable 問題

但係好多鬼佬貪平買
Ddos 美國又唔禁
究竟ddos係堅定流

Stable

成日load空氣 打機又斷 stream野又停

水貨google mesh三件裝賣$1900，買唔買得過？諗住拎去泰國用

行貨 velop mesh 3件先1600
洗乜買水貨

泰國用兩腳，水貨兩腳啱用d,我拎左去泰國又唔使保養，因為壞左都唔會拎返黎整，我見google出名d

google mesh 應該唔出名
買美版 mesh 囉 要2腳
泰國冇router買咩

明顯係果邊貴到嘔電

amazon買囉 唔知仲有冇平

我見amazon賣$249美金，香港賣1900港紙

同埋想請教下係唔係一定係
Modem->第一隻既Wan->第一隻既Lan->第二隻既Wan->第二隻既Lan to PC

如果我要多個Lan port, Velop 係咪唔岩我用了

好似幾抵，usd200可以買到4隻

velop 冇記錯嘅話 得2 lan port
冇分wan lan 插左自動分
你要多d port 可考慮 加一部switch
唔想就可能 買orbi 啱啲

或者 主router 買隻多port嘅 再加一粒velop
linksys 有隻mr8300 好似係
可以同velop 連接做mesh

睇需要啦
香港買都係1100 2粒
amazon 你買係 美版 唔洗自己換2腳

我原本諗住3隻就夠cover,依家有多隻士啤，請問電壓係唔係220都冇問題？

如果拉到線係咪買佢就ok？

試過

我諗唔關事 不過明天都應該會去買過條再試

但係正常係咪全部LAN port插哂都出到1Gbps

多謝台灣佬
我見到你上面推薦左NETGEAR Orbi Mini AC2200 無線網絡系統 3 件套裝（RBK43），但係好似唔support NAS (?)，有冇啲類似穿到牆（屋企好長==）但係又可以連NAS 嘅?
3000左右

小弟乜春都唔識，對唔住

運作電壓 係通用
100-240V 50/60Hz

你ok 嘅定義係咩先
俾埋圖則 研究下
基本上冇包生仔㗎啵

Mesh router玩法係主力訊號復蓋 唔係佢有幾強力穿牆
穿一至兩牆都合理標準 實心牆就乜都死

諗住買linksys隻ea9350
係咪得pccw有得賣

USD99好撚抵喎

netgear ax8有咩伏 前兩日買左

amazone?
我都諗住買
而家睇定啲先

我而家都唔諗住換
睇epc都有人話出事，load圖好慢同斷線

諗住咁樣擺
可以用lan線連住2部機
想穩定用到5GHZ wifi就得

係hardware問題? firmware可以等佢update

主人房 可能會弱左d
5G wifi 未必掂
可能會慢少少
同埋 廚房應該基本只收到2.4 wifi
主人房有冇得入lan 線
主機 可以對住 走廄會好d
我自己係 主機對走廊 wifi 連入 主人房
不過 我果到短d 2房單位

香港買velop 跟晒3種頭比你 而且比較google velop 好啲

請問邊三種頭？有兩腳？我頭先行過旺電見都唔係貴$1570三件頭，仲送$200超巿卷

其實而家有d幼身cat6 20m都係幾十元
又多顏色
你沿牆腳線沿門框走位可以入到房
唔影響閂門

再加 英制3腳（用緊）
卡上去換頭
單眼巴 唔講都唔記得
1570 + 200 卷 香港嚟講 算最低價果浸

咁真係可以諗諗佢，唔使amazon買

有啲門 關門係冇乜空隙
我都想拉

唔知黃金有得賣未你可以去黃金行下

ax88u同RAX80都做緊black Friday特價,但睇D review又好似唔係太突出
用緊R7800嘅我係咪應該等下先?

睇左D review都係唔買住,本身部iMac行lan,AX得部iPhone有,88U同RAX80都好似伏伏哋
不過部R7800間唔中就要test network先上得返網,唔知呢兩部會唔會穩定D

玩啦我用緊， 冇投訴， netgear嗰隻我都用過，rom set 野好撚慢， 同埋功率唔係太好

Good netgear真心伏

Black Friday 特價我都唔敢買AX住

等Linksys啦

NETGEAR Nighthawk Smart WiFi Router (R6700) - AC1750 Wireless Speed (up to 1750 Mbps) | Up to 1500 sq ft Coverage & 25 Devices | 4 x 1G Ethernet and 1 x 3.0 USB ports | Armor Security
想問下呢隻掂唔掂？

倉底貨
不過都叫性能四四正正
好平可以諗吓

係邊買 幾錢？

想問下計穩定性既話係咪linksys完勝
本身以為netgear係好野，點解呢度咁多人踩

清 我想問下google圓型嗰隻買唔買得過

牌子依d野真係夾八字
雖然我個人都係linksys打手

求其行入一間pccw 同佢講話要買就得， 畀錢之後等兩至三日

Search到科訊賣1999，但唔知真定假

你可以打去問下

最穩陣應該係mr9000 x 2
尾房有希望收到5G

想問下mesh係唔係其中一部機插lan，其他機放好位就上到網？
用緊陳年N56U最近成日斷線，加最入間房過左2幅牆本來就收得差，想睇下Black Friday 有冇平平地可以換左佢

基本上係，不過係香港買同亞瑪遜買唔差好遠

買得google 買linksys velop 好過啦

各位大神
請問PPPOE連線模式係要揀邊個???
好人一世平安

依排好似多咗好多netgear苦主 究竟咩事
之前話ax40有問題 依家連ax80都有人出過事

有無影靚相

其實就咁樣velop都應該尾房都收到既，就算連到5g都未必快，加多個係尾房會好啲

其實google真係除左佢個啲生態圈之外，用apple個班好似無咩用

好正呀 最近潛左水，上返水先

有櫻島/日南海岸/鵜戶神宮/西大山站/指宿/神話之里

不過旅行中都好擔心理大 搞到行程都有啲放唔低

咁都無辦法，下次再去玩得開心啲

乖乖巴多唔多日本旅遊？

台灣巴
好想去日本Shoping，唔想搵代訂
日版衫褲鞋香港買唔到，要親自去先有feel，順便落機鋪搵高手調教調教

影得好靚 好想去呢幾個月都無掂過部相機 唉

好細過去過一次 以前讀書去歐洲多，近

用pccw modem出router再出隻ap，有啲機係用lan線插ap上網，但咁樣做個ip會由modem直接派192.168.8.x
有冇setting可以改返由router去幫隻ap派ip

有個問題想問 已經搞左幾日
舊router 無啦啦話用唔到 話搵唔到網絡
但由modem 直出就無事
試過換lan 線都係唔得 以為係router 壞左買左個新router
點知都有呢個問題
由modem 拉線去電腦就上到網
但插router 果時就話搵唔到網絡 連新果部router 都係咁
想問有無巴打知咩事

乜野意思

咁應該係隻AP 派左喎,試下FIX返ROUTER 派個IP得唔得

MODEM直出係拿咩IP?

想請教下插sim卡既 4G router
目前屋企用緊AC86U, 好隱定又交足數，想買多個4G router 擺office做mobile boardband。

所以想問問Asus 4G-AC68U 掂唔掂？

要求隱定同埋最好可以set到vpn server

Asus好似出左ax6100

兩隻92U？

海外讀書都有啲錢咁啵

黎緊3月櫻花期 係時候心動出發

日本真係乜都想買 鹿兒島係有錢都無野買
機舖都少左好多對戰機 尤其係gundam vs果啲
變哂卡game機
半年去一次 坐uo都唔算好貴既

假像來

想將屋企個舊 netgear r7000 set 做 repeater 時應該set錯嘢, 宜家power light 長橙燈. google 過咩 tftp 又唔識攪, 打去代理又話要有單先可以免費fix. 請教連登巴打有咩辦法, 本人電腦知識好一般.

ap setting已經用static ip 192.168.1.2，router係192.168.1.1，要去router果面再set ip?
隻ap係用asus router開ap mode

有2隻版/一隻版

機身hard reset制長按

asus 92u 出左一段時間啦
佢係3頻2x2 N+AC, 4x4 AX 同埋只係行ai mesh

又係我
我發現我隻synology router 一開左vpn 就用唔到quickconnect 連入去，可以點搞

你係咪華為有得放wifi個個modem?
果個出名伏 唔派真ip

你都開左VPN仲用乜鬼quickconnect 直入192.168.....

因為用唔到quickconnect 連帶個ds file app 都入唔到…

我自己synology Nas 出街就用quickconnect

响intranet內要用192.168.1.xx 代替quickconnect來連 全部手機app都係

Amazon eero mesh 網絡系統/分布式無線路由（三件裝），美亞降至 159.99 美元。

都試過, 都係唔work

而家我都係咁，但係因為開左vpn，出街用唔到192.168，用quickconnect 又唔得，所以先想問點搞

開左VPN用唔到192.168代替Quickconnect? 咁真係唔知喎

咁咪熄左VPN

係intranet 入面係ok ge
但係係街用data 用唔到quickconnect 入app

你aprouter有無插wan?

好似唔同 3000係broadcom
58係Intel

router lan插去ap wan

咁你試下插lan router行返普通mode

Ap router關dhcp,fix1個吉既ip

即係隻ap轉返普通mode?

Yes try try

想問 amazon買netgear router 使唔使再買個轉插嗰啲？

asus ax11000 vs ax88u
屋企唔多野連其實88u係咪夠晒用？

請問一下RBK40我就咁用隻主機得唔得? 因為我FD要子機唔用母機俾我用

見到英森NETGEAR AX8 幾抵買
但又見到爬文話伏, 想問下詳細係點伏法???

push

Ax4先係伏霸

可以，唔好拎錯，主衛星通常個頂係藍色。你到時可以就咁買衛星加上去

睇下電壓呀個啲，同埋兩腳轉三腳都唔一樣

單隻 AX92U 都可以, 屋企長期8-9部連都好快好順,
除左熱D

單隻黎講ax88u同92u邊隻好啲

ax88u 強D, 92u冇 ax (2.4GHz)

咁唔玩mesh既話ax92u有咩著數，細部啲?

用ax (5GHz), 我屋企不是太大，已經可以全屋覆蓋，
對我黎講細部好過大部，我全家連一部pc 行 lan,
其他全部 WiFi, 我得2部iPhone 可以行 ax, 其他咪連返 ac

why no 2.4ghz?
2.4係n制式，基本啦
ac router都有 三頻ax點會冇
ax92u wifi 係制式上略贏ax88u：
前者AX6100 後者AX6000
只係後者cpu強啲

原來AX88U係雙頻
咁AX91U WiFI完勝

802.11a : 6,9,12,18,24,36,48,54 Mbps
802.11b : 1, 2, 5.5, 11 Mbps
802.11g : 6,9,12,18,24,36,48,54 Mbps
802.11n : up to 300 Mbps
802.11n 256QAM : up to 400 Mbps
802.11ac : up to 867 Mbps
802.11ac (5GHz) : up to 4333 Mbps
802.11ax (5GHz) : up to 4804 Mbps

真係冇802.11ax (2.4GHz)

咁係咪AX8 買得過??

don’t mind, bro
Wifi制式都幾多冇研究開 唔記得唔出奇

點會
ax88u 2.4GHz & 5GHz 都係ax wifi
ax92u 2.4GHz N + 5GHz AC + 5GHz AX

不過今次似係我記錯
好對唔住 bro.
我再google AX有2.4ghz同5ghz

咁即係各有千秋

大家討論，無所謂啦，你唔講我都唔 check 原來冇ax 2.4

依隻係咪得水貨?無.我村屋依隻抵唔抵玩?THANKS

呢隻好唔好用

802.11ax (2.4GHz) : up to 1148 Mbps
btw AX有2.4係你啱

支那link

Black Friday 係咩網買r7000/r7800 最平？

咪撚再問支那link

Linksys EA9350 係腦場終於都開賣啦
好似$2000 有找

屋企唔多野連點解唔用ax56u
罩大過波好咩

呢隻都係雙頻黎，為返港紙都係$1300，點解唔買linksys velop velop 雙頻3隻香港賣都係$15xx 送$200超市 重點係行貨3年保

除左速度 相對範圍都大啲既

咁就睇佢要幾大啦 不過1000左右既ax 行boardcom 算係速度上對得住價錢
希望遲d 價錢同68睇齊就正

因為 ax56u 唔多靚仔
而我用了 ac66u 多年，
兩個 router 又差不多樣，
所以買 ax92u 轉下口味，

其實最大原因 size 細而又有ax 玩下

請問amazon買router係咪要填進口form，我記得上年好似有人講過

屋企用緊1000Mpbs
但係隻ac58u長期得around 300
應該點set好
p.s.應該唔關線事
試過直插modem就有返around 800

新upgrade去1000mb PCCW, 但係電腦收wifi 先得100mb ，見到大家咁推薦ac86u，有無機會收到700mb up

求指點，電腦張卡係intel dual band wireless-ac 7260

痴線 除左有錢
係咩情況下簡router會簡靚唔靚仔 而唔係睇需求
ax56u 都好細隻 只係可能太新唔係成日落去都唔會留意到

理論值可以700up
但張wifi 卡冇mu mimo
搶起上黎又係死
我諗一般行speed test wifi 應該500up

即係我張wifi卡到咗上限而唔係ac86u?
咁用AC66U B1 / AC58U / EA6350v3 會唔會已經夠做？

電腦距離router 3-4米，中間無牆無金屬

最後揀咗隻ax11000黎玩 信仰之眼

600呎屋, 買一隻勁既AX好定係買AC MESH好?

要平均都收得好 點都係mesh好

考慮下ax mesh啦

如果你想用盡啲1000Mbps 兩樣換晒換隻ax router + intel ax200 包你wifi 700up

但CLIENT又無AX...

orbi ax mesh 2隻個價錢夠買ac mesh 3頻 7隻

咁買兩隻既ac mesh 啦 ，兩隻ac mesh 都係$1700左右

買邊隻好?
爬文睇NETGEAR ORBI RBK50唔錯?
如果1000MB寬頻食唔食得哂?

一定係揀覆蓋性為主

你基本村屋用如果寬頻速度唔快velop 雙頻就夠玩，只係睇你範圍幾大 要買幾多隻

orbi rbk50 ac3000 ac mesh 中最快 基本上夠玩，或者linksys 新出mr9000x 買2隻都係一樣速度

其實而家仲買ac68u 係咪好傻仔？

但睇過哂86u, 68u, r7000, 都係覺得68u 都夠自己用

屋企用緊 D link router。信得過嗎？

唔換WiFi 卡得唔得

你張wifi card 得ac1200, 5GHz 867Mbps 你預wifi 最多得400-500Mbps
Wifi 除左睇router(sever side), 仲要睇client side 接收能力

所以你換幾勁既router 都好，你速度極限都係你wifi card 影響

咁個router應該買到ac1200定1900？

你用電腦既同時有冇其他野一齊會用？有就買個router 頻寬大過ac1300 既

頂盡加多4部電話

咁ac1900 都夠，ac68u啦

唔係信唔過
但非最佳選擇

或者ac66u b1都夠

中規中矩

velop ac4400都夠用喇

想問下買咗個router 到時set嘅話係咪一定要有部電腦駁住條線？
剩係用電話set得唔得？
因為屋企冇desktop 得部冇lan位嘅laptop
又廢事買多個轉插

想係Amazon US 買 RBK50, 有冇人知火牛係咪220v?

Wifi set到

Router通常識變壓架啦

岩岩個homeplug壞左諗緊上mesh定用新hp
本身成間屋得一部房既電腦想佢ping低啲先用hp
想問mesh個latency會唔會高 同埋mesh本身有冇得出lan線如果冇要買番個usb wifi receiver會唔會有問題?之前淨wifi加usb wifi receiver 個ping高到喊

mesh 啦
睇你主副機點擺 而決定ping
我wifi 連接主副機 再副機出lan 線比pc
打lol 大概40ping
算幾好
只要 覆蓋得好 就可以ping 低

問個好白痴既野如果買左mesh我本身個asus router係咪就扔得定係asus router放wifi比果啲mesh機接

基本上係
有機會可以轉部asus router 做ap mode 再放wifi
但基本應該 2部mesh 就cover到
你屋企幾大 咩間隔

4xx尺 其實接收都冇咩問題

咁轉mesh 一定會順好多
唔係就轉部勁d 嘅router+ receiver

有冇巴打試左Orbi AX? 貴Orbi Pro兩千蚊，有幾大分別？

2x1000M 想夾2G 出來，NETGEAR RAX80 定 ASUS AX88U 好？

咁即係部ac58u扔左佢用兩部mesh就算?

咁如果rbk33 夠唔夠

問一問 女友家一層1000呎左右
寛頻用網上爬100 MB
我完全對呢個個狀態無從入手
買mesh 或者高階機種同樣咁on9
佢家人對網速無要求 但又想成屋收到
現況係用58u x2 repeater左
（一樣大把位收得廢同差）
係咪由得佢算

我心諗好心你升做1000啦
佢家中廢老聽唔入耳

repeater 同mesh 兩回事黎
慢都唔代表要收唔到既
咁當然 你幫手交上網既
佢地應該好樂意轉

Orbi rbk23
5G wifi 竟然冇3位數選, 得36 40 44 48
關唔關我選地區事
想問下有冇地區可以set 3位數

平平地1100蚊
2粒 velop1300 雙頻mesh囉
買完mesh 58u 冇咩用

Rbk33反而太多
600呎用3件裝會更唔穩定

想問，2x 1000 pccw(用華為白色router)
點先可用盡
link aggregation router ?

高階Asus router support dual wan
可以行fail over同load balance
但實際最高都係行1G

新個隻rbk852 比人屌到仆街

借問有冇聽過R7350, 行AC2300
網上好少資料

有無醬汁睇下 係咪epc果堆人

其實用落真心唔會好大分別，不過叫無死位
不過舊野都幾大舊
叫做全屋收到

無乜關係

其實2200ac 果隻食唔食得哂1000mb 寬頻?? 定係要3000ac ??

你意思係AX勁啲？

我覺得差不多，wifi測試速度係快左
但用落分別不大

啱啱屋企換咗個新router ac58u, 但係入唔到個router 個setup page, 想問下有無人知點搞
已經熄晒防火牆同防毒, 但係都入唔到

咁好似買Orbi Pro慳兩千蚊抵啲
唔該巴打

想問下ORBI PRO 同普通ORBI RBK50 有咩分別?
點解要買PRO版??

smb
do you what?
常用嘅區域網絡server
即係有USB port可以for file sharing

但係100MB 用mesh 唔會頭大身細咩
我意思係買mesh router但係寛頻用100MB
好似好on9 用唔盡咁

最緊要順姐
100MB都可以好快

8mb = 1MB
100mbps=12.5MB/s
一隻USB2.0手指都30MB/S 即240Mbps
所以而家100mbps並唔算快

除左串流睇4K片一般家用都食唔晒啦

你1000MBPS 但係出街PING唔穩定既話,咪一樣疾

而家USB 3.2 Gen 2×1 已經去到1Gbps 即8000mbps

今時今日家居上網200mbps會好啲
正常AC router list 個啲都唔會大ping
windows update 分分鐘成4－5GB 80mpbs (100mbps實際）7－8分鐘
icloud/ google drive 手機 backup 好容易20GB以上 100mbps 要成 4x 分鐘
你諗下一隻hdd 100MB／s ，SSD 500MB/S or above
1000MBPS=8000mbps喎

100mps 打八折－>80mpbs

建議only，not must

Ac3000同ac2200 wifi分別都唔大
最高都係400-500mb左右
只係多機用就ac3000會快d
Ac黎講wifi係食唔足1000mb

要比較足就rbk852 ax router
好似$6000左右

請教一下大家，小弟想幫女友換咗隻支那TP-Link，budget $800-1000，請問大家Asus Netgear Linksys 邊一隻最少bug？最緊要唔好禁多bug要reboot

利申：用開Ubiquiti Unifi system，少留意家用Wifi，請指教

用過哂netgear 同ASUS 老實講ASUS 係軟件上比客戶感覺好啲 ，但網上反映機身過熱情況幾多，雖然我個隻無。
結論 我都係推asus雖則用緊orbi

第一 LINK乜同乜LINK 都係垃圾
第二推ASUS AC68/AX56
AC68 3天線FIRMWARE 穩定
AX56 BOARDCOM 平價 AX

solved. uninstall 咗nordvpn 就入到, 唔知點解

asus netgear 都係垃圾嚟， linksys 就好好用

linksys呀 美國嘢嚟
同asus netgear 各有特色

用過隻AC1200 用左一年多D 就間唔中斷 要手動重開機先連到
LINK 乜都係廢

最緊要係唔好bug，死咗我唔知點support
btw有冇人用過呢隻？

剛申請1000m pxxw
得1部pc插lan
大概有5-6部行wifi
中間位置有幅實心牆, cover 到屋企8成就ok
budget 1000, 加減200
有冇好介紹?

我呢排仲睇緊linksys 隻AC1200
原來有斷線reboot問題

下 用開linksys 好撚穩定 未試過有問題

轉左用ac68 之後順左2年 0 reboot
屋企個modem 仲死得多過佢

你屋企有幾大先

300左右

用過87u,88u，r7000未， 其實呢啲全部都係有問題， 基本上你睇邊一部router只要google個名都一定見到有苦主， 所以都係睇運睇啫

置頂

Ubiquiti高級嘢嚟 質素有保證
有不直嘅話 特別係老外首推 (reddit)

佢用orbi比較

想請教一下，現時依個格局如果換orbi 上層會唔會有速度提升

放ac68 ，用左一個月，有單，冇盒，搬左屋，舊樓得8m

其實我自己用緊Ubiquiti unifi系列既router/switch/ap，有諗過起多套俾女友，不過要行到full speed 1000M要1500蚊budget以上
我見amazon us買架master唔買mesh point都係1000左右，好似都抵，不過好少人講

乜link 都炒車
公司用緊 r7000 冇咩事
上一隻就係d-link 隻蟹

正常 mesh wifi orbi/ velop都夠用

其實我又唔諗住玩mesh，我只想架機可靠，有事我可以remote到，所以買架ubiquiti都只會買單機

你一樣都可以remote 到，唔關mesh 唔mesh 事

咁係你黑仔 都唔關個牌子事

如果唔mesh
假設你屋企冇乜死角位，又唔特別大
你話想remote
係想屋企remote佢？定遙距控制？
asus囉 佢個app都幾好用 係屋企remote
而且架設個ddns server又唔難（for 遙距）

我知呀，我意思係間屋無禁大唔駛玩mesh

因為架機係買俾我女友，我裝機包maintenance所以要remote
所以我只要穩定唔會中bug就得，但係家用機既firmware 更新得唔夠快，唔係好sure邊架伏

firmware 更新得快唔係好事orbi 就係好好例子，炒到啪啪聲

格價網見到賣緊1990

準備入手

好出奇咩 你估個個都電腦毒撚對住d spec打飛機咩
我都因為樣既問題 仲用緊apple airport extreme
Wi-Fi仲穩定行到6xx Mbps 好滿意wor

腦場細舖有可能更平
落去格下價先

但想問下如果接收端既usb / pci-e adapter都係得AC, 咁係咪升級AX Router都無咩用???

ok la，小弟用UniFi Controller，平均兩三個星期就有firmware update，so far都無乜bug
而且firmware update前正常係要上去睇下release notes同feedback先update
如果用緊個stable release又無乜必要升

咁當然啦

想問下有冇邊隻USB Network Adapters抵玩

500呎屋，黃色係主力牆，B房有電腦要插Lan線，C房冇咁需要網絡/wifi。

問題：
一. 而家router(tplink)放左喺1嗰個位，亦即網絡線入屋嘅位。B房右半邊收得唔好&好慢，近排轉左網上行1000M。諗緊換過個router(AC86U)放喺1或者2，會唔會令B房右半邊收得好啲&快啲？
定係買orbi rbk20(主機擺喺3, 副擺喺2或者4)比較適合？

二. 電腦用lan線插去rbk20主機，理論上係咪都去到∼900Mbps？

三. rbk20/23/40/43 嘅wifi實際上(通常)收到幾多左右？理論值嘅一半 400Mbps左右？

四. rbk20而家咩價位到？

五. 假設將主router放喺3，1係光纖入屋嘅位。咁應該先將modem 裝喺1再拉條lan線(明線)入去3駁落router到；定係直接拉長條光纖(明線)去3再喺嗰到裝modem同router？
諗緊會唔會影響速度 同埋會唔會屈爛條光纖lan線應該襟屈啲

六. 用macbook pro 2012 直插modem測速，用chrome下載唔過100，但用safari下載有900，係咪即係肯定左pccw嗰邊冇問題、俾到1000M我？
但咩原因會咁(用開chrome做野)？有咩chrome嘅setting有機會關事？
用ofca, ookla, myspeedmeter都係一樣結果。

買張ax卡 最平都係兩舊

ac68u aimesh
部子機成日斷

好多人問過
其實aimesh係咁
始終係假mesh
同真mesh比始終有差距

唯有用多排先換 真mesh

其實nergear啲mesh extender有冇人用過

1. 你如果黃色位係主力牆就應該買mesh 好過買單隻router, rbk20 or velop whw0302 都得。另外你電腦係3的話，如果拉到明線就放第1隻係3，然後第2隻放2位最好

2. 理論上係

3. mesh wifi 主機正常大概去到400-500Mbps，副機睇擺位 擺得好的話3頻wifi 正常都起碼有200-300Mbps 以上

4. ～$1700 同velop 3頻2隻同價

5. 如果你modem 本身係1位其實可以先放第1隻係1位，然後拉到就條明線入去3位到副機，然後再分lan 去電腦仲好

6. 咁樣肯定係有1000Mbps 比到你，會唔會係你開chrome 個dns 有問題？試下reset setting 有冇事？！

多謝巴打
買套rbk20返去試試先
btw, 冇諗過第5嗰種方法

好奇問：如果主同副之間係用線連嘅，兩頻定三頻都冇分別？主副再隔厚啲牆、遠啲都冇所謂？

睇你電腦用黎做咩 唔洗打機又嫌拉線麻煩既
1號位放主機 3號位放衛星再分條lan出黎比電腦
我覺得咁最方便
當然，主機要低延遲最快速度，呢個方法就算數啦

我要試試先知
感覺上如果用wireless連兩部機, 斜放好似好啲(2同3嗰個位)

如果主副機用有線連 正常係唔大分別，唔洗理有冇牆隔，同埋主副機wifi 速度係差唔多，但3頻好就好在可以放埋第3條頻你用

如果用wireless 連線主到機一定係斜放最好，所以無線連就2同3位連

最後小弟買咗呢架

係公司開咗出黎試，好細架，主要用app去config，但config唔多，適合d想plug and play既用家

外型似洗衣機好過癮
隔黎整個miniature 晾衫架就搞鬼了

請問一下其實100mb 同 1000mb 分別大唔大？

都幾大分別
起馬200mb-500mb
除非你得一個人用

但實際size好細，一個正方體外殼，邊長只有3/4架iPhone X左右
個mon可以show時間當鐘用
天線陣列同unifi ap 類似，感覺上訊號好強，實際要返去同其他機比較一下先知

個外型真係無敵

依款以前都諗過，仲有個moon show status
不過我買orbi個陣仲未有行

屋企400尺，大概同時會13部野連住ac68u夠唔夠用？
定上ac86u?
Pccw1000

個moon仲可以show時間
試左coverage，同小弟既UniFi AC AP Lite比較，係我屋企個死角位量，AmpliFI完勝（56dbm vs 71dbm），不過有一個問題，因為power太大，呢架機唔係太適合放枱面，有啲人會feel到頭痛

-56dBm vs -71dBm

所以話唔一定外露天線就一定強

超過10部機86u 穩陣啲

好多enterprise級AP都係無外露天線，勁到癲
btw我見AmpliFI出咗架ax router，圓柱形12向內置8x8陣列天線，賣379USD

但enterprise 系列都未有ax AP

小弟屋企琴日個router壞咗（TP-link)

想換個好D嘅Router(做伸手黨真係唔好意思）

Budget $800以下
方形屋，多牆

跪求各位兄弟俾啲意見

R7000
再平D 就AC58U
BTW 第完第一頁先啦好嘛

1 mb = 1/8 MB
十幾廿年前式嘅usb 2都有30MB/s
即係過200mbps
一個hdd 係100-110MB/s 即 8xxmbps ≈
1000m實際速度 兩者分別已經好大，
更遑論係ssd 成500MB/s以上 去到2GB/s
而100mbps打八折實際10-11 MB/s
得usb 2 三分一
可而知分別幾大

ac66u b1都抵

不過好多時候冇留
所以先覺好似冇乜分別

Sorry,做咗伸手黨

兩個見到AC68U都好多人推薦，想問下邊個好啲

另外*

66u b1+ merlin = ac68u

asus要刷merlin不難
同firmware upgrade 步驟一樣
事乎你想唔想

唔該晒咁多位

我而家target左兩款

Ac58U and AC66u b1

呢兩個揀邊個好，小弟真係唔識Router野

66u b1 for sure
效能同68u最接近

只係software 上限制咗佢效能
upgrade asuswrt-merlin (強化版firmware)
即變68u規格

Thank you so much

利申：用家

想問而家應該買asus ax56u 定linksys ea7500?

而家用緊n router, 出年會轉1000m,未有wifi6 device, 應該買wifi 6 定留守ac router 好?

thx

3天線<4天線
多牆環境58U
多DEVICE 環境 66U B1
當然識刷機 68U>R7000
唔識就 R7000 = 68U
R7000 平幾十

R7000同 ac68u 就算唔刷機規格都一樣
不過R7000 原裝firmware 唔好用 唔stable
好多人要刷返asus嘅firmware
netgear機刷merlin比較繁瑣

ac58u唔係正規4天線 只係雙頻
而且ac速度得2x2 mimo 866mbps
ram又少 128mb

有啲亂
即係如果屋企有幾個人 1000m會好啲？

咁當然啦，而家一千都唔係好貴

即係1MB/s = 8mbps
而100mb/s = 12.5MB/s ~ 實係10MB
其實對電腦而然唔快
之後我就用usb2 hdd ssd速度去說明
可能你未搞清

透過計算速度

一般手機都係2X2
用普通NOTEBOOK 都係2X2
3X3 係用到PCIE LAN 卡 HIGH END 小小既先有

我部MacBook pro 15”有3x3
Mac亦一樣
13” 就 2x2
不過新嘅16”依然3x3 冇AC

windows機係少啲

基本上你電腦換粒好少少嘅u，BT上到8X MB/s 冇難度

apple lun9

Google drive可能可以
BT始終要睇P2P速度
足8X MB/s (800mbps)難少少
我最快試過6XMB/s (500-600mbps)

你啱
我弱智咗
計錯

啲mbpr 越嚟越貴

8xMB/s 理論上都可以

agger
不新果16吋部好過15吋

以前買17吋 印象中好似1萬7-1萬8左右
16吋基本版都索價18999

價錢一定貴
惟一好處不過呢部base有512GB ssd
而15吋果陳256GB都同價

貴到買唔落手做desktop replacement
15吋起果啲

好在唔係呢一兩年買
如果唔係 真係中伏

除咗平之外
始終desktop實用性/自由度高好多
可以換hardware
唔似macbook咁

所以嘢焊死曬
迫你比錢買高spec

我淨係比得起imac

無wifi 6 裝置就用返ac 啦 ea7500 範圍大好多，ax56u 得兩天線範圍牆好多

imac
性價比高過macbook

Merlin同Asus firmware最大分別係乜野？
11月換咗隻AC86U用緊最新firmware

merlin 其實都係牙石自己出，有啲功能要刷左merlin 先解鎖到用到，原生係無既

有咩功能可以解鎖
今晚返去試下

router temperature
cpu / ram usage
可而建立ssl server翻牆 (非原生功能)

某程度上穩定果原裝更新

ssl is other thing
merlin理論上較小bug

呢度download ok?

main site

巴打們，想請教

1000M HKBN

300呎長方形屋
有：
2 iphone
1 ipad
1 apple tv
1 homepod
2 smart home bridge
1 web cam
1 mac
仲有堆smart home既立立雜雜野

因為唔識拉線，全部都係行wifi,
本身用緊ac68u, 順嗰陣netflix 4K都唔洗buffer, 但apple tv三兩日就上唔到網 要restart router，有時仲要蚊晒線等一陣先上得返。

請問mesh/mu-mimo買一隻$1000內嘅係咪冇咩意思
求介紹 想試下冇3枝香，同唔洗額外搵firmware裝

想問一問, 本身我係將ROUTER放係廳,之後房既DESKTOP就用HOMEPLUG連LAN線咁用,
但最近個WIFI 有時會斷又要REBOOT好麻煩, 個HOMEPLUG有時又要REBOOT先用到
用MESH 會唔會係最好方法去解決依個問題?
如果MESH再連LAN線比DESKTOP會唔會穩定?

啱啱買左Orbi rbk40, satellite 擺左房但係部電腦一直唔連接satellite, 請問點解嘅? Thanks

官網入左rbk20，$1760，等收件

連到未

btw，幾耐先送到？急不及待要玩玩了

未連到啊, 1日就送到

呢個？但搵唔到86U

300呎都係玩返多天線算喇
比多少少ax router
Ea9350 2k有找 夠晒你用

mesh 成套換一勞永逸參考置頂睇係邊款岩你

副機著咩燈？係咪副機放太遠？

我今日買完而家緊

個Router都幾熱，係咪正常架

利申：Router (Asus RT-AC66U B1)

想問下ea9350個range同ea8500比，會唔會好好多?
同埋2.4ghz同5ghz係咪同一個ssid自己識轉?

唔係呀
你果條link啱㗎喇 係官網下載嘅main site

幾多度？

Cpu:68-69度

正常

因為摸落去仲熱過用TP-link

副機無著燈 不過我iphone 7 plus 連到副機 但係macbook pro就無連副機，淨係連主機

始終高效能一啲
而且手感姐

要用電腦搞，唔搞住
麻煩晒

我嗰邊網上行 除咗bt 之外download window或者steam更新game有時都去到9x-10x MB/s

兩部唔同製式好難比較， 但係9350就有5hz 10hz，專for遠距離傳送
另外9350 2.4同5ghz係分開ssid,8500 可以分開可以合併 ，但我建議買9350戰未來

多謝解答
我用緊8500，覺得個coverage差少少，所以諗緊升唔升9350好

巴打有冇1000內
我琴晚用apple tv轉去5Ghz sppedtest都有400MB 係咪算好？

就快要買router, budget 2k, 係唔係買ASUS ROG Rapture GT-AC2900最好?
定係有更好選擇??

屌我用68u 都係
用Apple tv睇Netflix 成9日 起晒格

rog ac2900 唔抵玩喎
一係就平啲86u
有 ax device 就 linksys ea9350可以戰未來

7xx mbps

係咪得iphone 11 開始先support ax

iphone 係，android 就得s10/note10, 電腦就intel ax200

你上網幾多m

1000

apple tv 最好駁giga-bit lan
你用咩電視

Samsung 40吋 4k

我用電視原生果個netflix 100mb lan so far so good
apple tv 播netflix
如果你部電視唔支援dolby vision
apple tv會transcode to hdr10/hdr/sdr
涉及更多流量

睇netflix 最好用返電視睇
咁就唔好牽涉轉格式

咁算啦 冇理由為左一部device轉個未普及嘅貴router

就算未用到ax 住，隻router 粒u 都快過gt-ac2900 好多
4core 1.8GHz vs 2core 1.8GHz

冇ax device
Budget 2k買邊部router好？ 主要打下PS4

用Broadcom 1.8GHz 4core 呢粒u $2000有找真係得linksys 有，新機就ea9350 ax4500 舊啲就ea9300 ac4000

ea9350 好過AC86U?

當然啦

唔該哂巴打
過幾日去買

Orbi rbk40 3個月用後感
掂

有無再加router ?

我仲用緊mbp 13” 2011

Congrazzz

用lan or wifi?

Orbi rbk23 15個月用後感
換完orbi 再係到推完，最近小左上水
證明係無問題先小上水

Wifi

想問下你啲device會唔會自動連最快既router. Thanks!

Orbi rbk 20 +rbs 40用後感
掂
係比100mb限制左

課金升網速

下年8月先完約
頭時又要再諗過d router 嘅擺位
好撚煩

一開始唔會 用用下佢好似識改善
當為一開始係房去廁所
會仲係連住main router得50幾mbps
而家一去廁所唔夠半分鐘轉去 satellite 爆上300幾
佢個beam forming 好似好勁 追住部device黎含

我駛唔駛轉咩setting先去到咁既效果?

AC86U啱啱Flash咗Merlin，有咩設定/功能一定要改？

有人報告EA9350未。賣左街都無人買既

不過AC86U換哂公司同屋企 好夠用

我仲用緊官方 你試用完話我知 諗緊有冇必要刷 官方已經好穩定

[/member]

熄fast roaming / mu-mimo / 20,40 hz co-exist
開beam-forming / daisy chain

印象中係咁
熄mu-mimo 有爭議性 但我google好多外國勢力都話如果唔多device有mu-mimo 開黎無用
鬼佬話有啲似3D電視功能咁 要黎唔知做乜
但又唔係無用
所以比外國勢力煽動熄鬼左Mu-mimo

以上config只係我多次調較後覺得最好
你都要慢慢試

orbi真係唔錯。
而家用緊100M，屋細(兩房有主力牆)，全屋任何角落都收到>85Mbps

轉1000啦ching 全屋300 近router/satellite 上500

Rax80 有無咁勁呀？ velop 2支裝都唔夠佢一隻範圍咁大？

用咗成晚分別唔大
測速上下載keep到600MB
iPhone 11 Pro Max

我試試先 唔該曬

加油慢慢試
有咩唔明上黎問咁多位巴打
佢地都會答你

已經用緊AC86u, 依家用緊iphone 11, 想行wifi 6, 升級AX router邊款好

就算ea9350行返ac制式都好
都係ac1900,但係ea9350行1024-QAM點都快d

Ea9350 3x3天線可以支援到3部ax電話同時行700-800mb
市面上任何一部ac router都做唔到

巴打有冇1000以下介紹...

另外我想幫朋友問埋：
200呎
長方形冇房
電話x2
Apple tv x1
macbook x1
想router外觀靚

係咪事但一部最平嘅orbi/linksys mesh (但唔行mesh? ) 都夠？唔該

主要係多啲功能

Call左保養代理問 搞完一大輪都係唔得
佢話要攞個router去檢查下
我估我直接退左佢算

有無師兄可以俾d建議
800呎 HKBN 1000mb
試過AC68U, Velop AC1200 都唔係太得

請問有無其他router可以建議

Rbr20/velop ac1300都夠用

直上ac3000 款既mesh, Linksys mr9000x or Asus ZenWifi

求救
點解我隻velop ac2600 連唔到MacBook

能否解説多d？
打完pw 果d 冇反應？

連pw 都冇叫我打

就叫加入唔到，但其他iphone 又得

想問下咁多位清
小弟用緊1000MB 嘅plan
啱啱新setup咗部router(佢話up to 1750)
但我speedtest upload同download都得100左右
利申用wifi 冇駁lan線
想問下咁樣正唔正常？ 用緊買router送嗰條5e線
見人哋1000MB可以上到400幾 我揀咗5GHZ都得100

咩機試？
有冇 lan 線device 試佢有冇 1000出到

之前係連到其他wifi？
你 velop 有冇set左 block list

之前macbook 連到其他wifi 的，velop 應該冇set block list

試下 轉wifi 名/ reset 套velop
冇macbook 唔肯定 macbook 果邊有d咩可以做

或者 restart velop 同 macbook

試左，唔得
奇怪既係，試其他wifi 都會叫我打密碼，但自己嗰個就直接話無法加入

網絡連接 你試下 用手動
自己打 ip，subnet mask，gate way
呢個應該掂

係咪 有得入icloud 清一清 macbook d 連線密碼？

唔該巴打，我連到啦
原來wifi 名撞左 改名搞掂

屌
解決到就好

Home plug有冇推薦？

買EA9350啦，好撚穩 真係好感動

用咗laptop同埋電話試 部laptop冇lan位同埋我冇轉插所以試唔到
見有人話cat6線 想問下影響大唔大？

利申屋企冇desktop

唔該晒巴打

咩model 嘅router
有冇第2條線試
modem 去 router 果條

netgear r6700
我原本嗰條應該仲衰 係嗰啲扁線嚟

係cat5e 就可以了

有無人隻RBK 50 登入唔到setting? 係咪有bug

大概500尺 1000M
主要玩下ps4 電腦打下機 電視咁
三部電話會係房用Wifi
請問有無推介邊隻router

R8000換唔換EA9350好

屌那星
呢排隻ac58u又忽忽地
下載得個2-3mb 上載正常

想問頻道使唔使揀過？

go

ea9350

2.4G: 1/6/11
5G: 自選3位數，暫時勿選161

我揀開149
但都無定 太密集 一定有撞同干擾

勿用自動

100mb上網 有咩好介紹？

我果部rbk50 點解 5g 無得揀3位數? 求教

可能你揀錯地區
例如日本係無得用三位數

有冇手足 用AC88U 冇左5GHz 而家行2.4GHz 慢到嘔 reset 幾次都冇5GHz

利申：用1000M 插線上到800M

通常揀咩地區？

美利堅/澳洲

我轉左地區都無3位數揀

你用咩裝置去連線？
應該唔會有咁既事發生啵

改左美國 洗唔洗reboot 一次先?

試下reboot

係咪美國/澳大利亞都可以?
仲有野想問而家最新firmware 版本係咩?

美國我認為強得黎穩定既
都係禁內置個update
可以參考官網

係咪咁較?
我reboot 完5g 都係得36 40 44 48

睇返前巴打個netgear setting
好似唔係 係呢個位set
定係orbi有唔同？
要等乖乖巴睇睇

Orbi 係咁

通常channel 3位數係第2條5GHz wifi, mesh 應該係用個條黎做backhaul, 所以你睇到只有第1條5GHz wifi 最盡都只有channel 48

仲有單有保養就拎去代理換啦，你應該係5GHz wifi chip 有問題

有冇試過上到7xxMbps, S10+ax router 應該上到架喎

話咁快又就黎完post 台灣巴記得加返新型號係置頂

主要都係 asus ax3000 同 ea9350 啫
仲有冇漏
其他 低階ax 都係麻麻

我晏啲會check check
大家記等128維園見

如果爆左post 各位巴打可以幫手開post

linksys mesh 可以加返兩隻新機 mr8300 mr9000x
asus ax56u 其實都唔差 可以加埋 佢都係broadcom u 只係無160MHz

一陣維園見
我得閒都睇下置頂點執

R7000 700蚊好似好抵
利申隧道塞到仆街

同我差不多需求 學下野先

再試多次都係500左右
由佢了

打算買無線上網卡

ASUS PCE AC68

如果BT扯到10Mb 1秒
會唔會過熱hand 機？

1000m

router wifi ac up to 1300 Mbps

上下載上限係咪500mbps到

要換router先再上到

我用ea9350最高試過天元突破8xx-9xx

你講真架近乎lan既速度

網上行1000， 凌晨時段有機會上到㗎

我用AC86 download求其都上570 係upload慢得250

AX88我同你數字差不多

其實AX係咪benefit upload ?

Router路由器 集中討論區(20)發問前請細閱置頂